壹錘定音：特首選舉的荒誕「真相」 （李慧玲）

壹錘定音：特首選舉的荒誕「真相」
（李慧玲）

8,725
■曾俊華過五成的民望卻敵不過獲中央欽點的林鄭月娥。
適中字型
較大字型
■曾俊華過五成的民望卻敵不過獲中央欽點的林鄭月娥。

特首選舉塵埃落定，有市民在街頭論壇說：「獲悉林鄭當選很沮喪，但知道她票數，又忍不住笑出來。」香港人眼前的特首選戰，就好像一齣荒誕劇，連落幕都是以最荒謬方式呈現。

民望最高的參選人落選。根據民調，支持曾俊華的市民有泛民有建制還有本土派。而且，做了十年財爺，回歸廿年直至今年初辭職參選，一直無人質疑他是貨真價實建制派，但一夜之間，當阿爺欽點了下任北京在港代理人，他就馬上被打成反對派，左報和建制元老日日口誅筆伐，勾結反對派、勾結外國勢力，萬箭穿心。

北京自回歸之後，一個講了廿年的謊話，終於被篤破。原來不是李柱銘、余若薇不能被接受，原來連葉劉淑儀、曾俊華都不可以接受，原來，所謂排除了令北京不放心的民主派，就會容許建制派公平競爭，根本信口開河，只是推搪不讓香港人普選特首的藉口。事實是，北京只能接受欽點，拋出來任何形式的所謂普選，都不可能讓香港人有真正的選擇。今次大家看得清清楚楚。

但香港人怪誰呢？建制派有800多名選委，林鄭月娥得到777票。如果沒有這些「香港人」乖乖臣服，按主子意向投票，北京又可以怎樣？

或者林鄭確實好打得，或者她的能力確實比薯片好，或者她比薯片有這個那個優點，但抱歉，在這場選戰都得不到驗證。公眾看到的，是北京揀了林鄭，然後威迫利誘選委投票給她。這不是選舉（Election），這是挑選（Selection）。林太呀林太，如果沒有阿爺，你會在選舉中得到這777張選票嗎？你撫心自問？

真相殘酷，所以香港人悲哀、沮喪甚至憤怒是難免的，但越接近真相，改變的呼聲將會更大。我相信是這樣的。

李慧玲

李慧玲

上一則
西環笑了 香港樂了 (李平)

下一則
請為香港未來默哀 (錢志健)